{
    "date": "0126",
    "dateDisplay": "26 January 2026",
    "testTime": "19:00",
    "subject": "social_science",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "question": "किसने कहा, मुद्रण ईश्वर की दी हुई महानतम देन है, सबसे बड़ा तोहफा ? (Who said printing is the greatest gift of God ?)",
            "options": [
                "महात्मा गाँधी (Mahatma Gandhi)",
                "मार्टिन लूथर (Martin Luther)",
                "मुहम्मद पैगम्बर (Prophet Muhammad)",
                "ईसा मसीह (Jesus Christ)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "मार्टिन लूथर (Martin Luther)"
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "भारत में किस प्रकार की शासन प्रणाली है ? (What type of system of government is there in India?)",
            "options": [
                "संघीय और अध्यक्षीय (Federal and Presidential)",
                "संघीय और संसदीय (Federal and Parliamentary)",
                "एकात्मक और अध्यक्षीय (Unitary and Presidential)",
                "एकात्मक और संघीय (Unitary and Parliamentary)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "संघीय और संसदीय (Federal and Parliamentary)"
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "भारत में कोयले का सर्वप्रमुख उत्पादक राज्य है (The leading coal producing state in India is)",
            "options": [
                "पश्चिम बंगाल (West Bengal)",
                "झारखण्ड (Jharkhand)",
                "ओडिशा (Odisha)",
                "छत्तीसगढ़ (Chhattisgarh)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "झारखण्ड (Jharkhand)"
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "भारत का प्रथम लौह-इस्पात उत्पादक उद्योग है (The first iron and steel producing industry is)",
            "options": [
                "भारतीय लौह और इस्पात कंपनी (Indian Iron and Steel Company - IISCO)",
                "टाटा लौह और इस्पात कंपनी (Tata Iron and Steel Company - TISCO)",
                "बोकारो स्टील सिटी (Bokaro Steel City)",
                "विश्वेश्वरैया लौह और इस्पात प्लान्ट (Visvesvaraya Iron and Steel Plant)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "टाटा लौह और इस्पात कंपनी (Tata Iron and Steel Company - TISCO)"
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "निम्न में से कौन-सी एक बात लोकतांत्रिक व्यवस्थाओं के अनुरूप नहीं है ? (Which one of the following is not according to the democratic system ?)",
            "options": [
                "कानून के समक्ष समानता (Equality before law)",
                "स्वतंत्र एवं निष्पक्ष चुनाव (Free and fair election)",
                "उत्तरदायी शासन व्यवस्था (Responsible ruling system)",
                "बहुसंख्यकों का शासन (Rule of majority)"
            ],
            "correct": 3,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "बहुसंख्यकों का शासन (Rule of majority)"
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "महासागर तल के कंपन का परिणाम है (The result of vibration of ocean bottom is)",
            "options": [
                "हिमस्खलन (Avalanche)",
                "चक्रवात (Cyclone)",
                "सुनामी (Tsunami)",
                "इनमें से कोई नहीं (None of these)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "सुनामी (Tsunami)"
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "दीर्घकालीन ऋण प्रदान करने वाली संस्था कौन-सी है ? (Which institution promotes long term loans ?)",
            "options": [
                "कृषक महाजन (Agricultural lenders)",
                "भूमि विकास बैंक (Land Development Bank)",
                "प्राथमिक कृषि साख समिति (Primary Agricultural Credit Society)",
                "इनमें से कोई नहीं (None of these)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "भूमि विकास बैंक (Land Development Bank)"
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "उपभोक्ता द्वारा शिकायत करने के लिए आवेदन शुल्क कितना लगता है ? (What is the application fee for making a complaint by the consumer?)",
            "options": [
                "50 रु (Rs. 50)",
                "70 रु (Rs. 70)",
                "10 रु (Rs. 10)",
                "इनमें से कोई नहीं (No application fee)"
            ],
            "correct": 3,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "इनमें से कोई नहीं (No application fee)"
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "उपभोक्ता अधिकार दिवस कब मनाया जाता है ? (When is Consumer Rights Day celebrated ?)",
            "options": [
                "17 मार्च (17th March)",
                "15 मार्च (15th March)",
                "19 अप्रैल (19th April)",
                "22 अप्रैल (22nd April)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "15 मार्च (15th March)"
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "कौन-सी सेवा गैर-सरकारी है ? (Which of the following is a non-government service ?)",
            "options": [
                "सैन्य सेवा (Police service)",
                "वित्त सेवा (Finance service)",
                "मॉल सेवा (Mall service)",
                "रेल सेवा (Railway service)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "मॉल सेवा (Mall service)"
        },
        {
            "id": 11,
            "question": "संघ सरकार का उदाहरण है (The example of federal government is)",
            "options": [
                "अमेरिका (America)",
                "चीन (China)",
                "ब्रिटेन (Britain)",
                "इनमें से कोई नहीं (None of these)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "अमेरिका (America)"
        },
        {
            "id": 12,
            "question": "लोकतांत्रिक व्यवस्थाओं ने निम्नांकित किन मुद्दे पर सफलता पाई है ? (On which of the following points did democratic system get success ?)",
            "options": [
                "राजनीतिक असमानता को समाप्त कर दिया है (Abolished the political differences)",
                "लोगों के बीच टकरावों को समाप्त कर दिया है (Abolished the conflicts between the people)",
                "बहुमत समूह और अल्प समूह के साथ एक जैसा व्यवहार करता है (Majority and minority groups are treated equally)",
                "समाज की आखिरी पंक्ति में खड़े लोगों के बीच आर्थिक पैमाना कम कर दिया है (Reduces the economic grade for the poeple standing in the last line)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "राजनीतिक असमानता को समाप्त कर दिया है (Abolished the political differences)"
        },
        {
            "id": 13,
            "question": "सुदूर संवेदी उपग्रह (रिमोट सेंसिंग उपग्रह) का प्रयोग किसलिए होता है ? (For which purpose is remote sensing satellite used?)",
            "options": [
                "दूर संचार के लिए (For telecommunication)",
                "मौसम विज्ञान के लिए (For meteorology)",
                "संसाधनों की खोज के लिए (For searching the resources)",
                "दूरदर्शन के लिए (For television)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "संसाधनों की खोज के लिए (For searching the resources)"
        },
        {
            "id": 14,
            "question": "निम्न में कौन भूकम्प का सर्वाधिक संवेदनशील नगर है ? (Which of the following is the most sensitive city to earthquake?)",
            "options": [
                "देहरादून (Dehradun)",
                "राँची (Ranchi)",
                "हैदराबाद (Hyderabad)",
                "चेन्नई (Chennai)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "देहरादून (Dehradun)"
        },
        {
            "id": 15,
            "question": "निम्न में से किसे पिछड़ा राज्य कहा जाता है ? (Which of the following is called backward state?)",
            "options": [
                "पंजाब (Punjab)",
                "केरल (Kerala)",
                "बिहार (Bihar)",
                "दिल्ली (Delhi)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "बिहार (Bihar)"
        },
        {
            "id": 16,
            "question": "भारत में वित्तीय वर्ष कौन कहा जाता है ? (Which of the following is Financial year in India?)",
            "options": [
                "1 जनवरी से 31 दिसम्बर तक (From 1st January to 31st December)",
                "1 जुलाई से 30 जून तक (From 1st July to 30th June)",
                "1 अप्रैल से 31 मार्च तक (From 1st April to 31st March)",
                "1 सितम्बर से 31 अगस्त तक (From 1st September to 31st August)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "1 अप्रैल से 31 मार्च तक (From 1st April to 31st March)"
        },
        {
            "id": 17,
            "question": "रक्त एवं लौह की नीति का अवलम्बन किसने किया था ? (Who started the policy of blood and iron ?)",
            "options": [
                "मेजिनी (Mazzini)",
                "हिटलर (Hitler)",
                "बिस्मार्क (Bismarck)",
                "विलियम । (William I)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "बिस्मार्क (Bismarck)"
        },
        {
            "id": 18,
            "question": "रेल वर्कशाप कहाँ स्थित है ? (Where is the railway workshop situated ?)",
            "options": [
                "जमालपुर (Jamalpur)",
                "भागलपुर (Bhagalpur)",
                "मुंगेर (Munger)",
                "पटना (Patna)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "जमालपुर (Jamalpur)"
        },
        {
            "id": 19,
            "question": "पंजाब में भूमि निम्नीकरण का मुख्य कारण है (The main cause of land degradation in Punjab is)",
            "options": [
                "वनोन्मूलन (Deforestation)",
                "गहन खेती (Intensive cultivation)",
                "अति पशुचारण (Overgrazing)",
                "अधिक सिंचाई (Overirrigation)"
            ],
            "correct": 3,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "अधिक सिंचाई (Overirrigation)"
        },
        {
            "id": 20,
            "question": "मानव शरीर में जल की मात्रा होती है (Amount of water present in human body is)",
            "options": [
                "55%",
                "60%",
                "65%",
                "70%"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "65%"
        },
        {
            "id": 21,
            "question": "सीमेन्ट उद्योग का प्रमुख कच्चा माल है (The main raw material of cement industry is)",
            "options": [
                "चूनापत्थर (Limestone)",
                "बॉक्साइट (Bauxite)",
                "ग्रेनाइट (Granite)",
                "लौह अयस्क (Iron ore)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "चूनापत्थर (Limestone)"
        },
        {
            "id": 22,
            "question": "हिन्द-चीन पहुँचने वाले प्रथम व्यापारी कौन थे ? (Who were the first merchant to arrive Indo-China ?)",
            "options": [
                "इंग्लैण्ड (England)",
                "फ्रांसीसी (French)",
                "पुर्तगाली (Portugal)",
                "डच (Dutch)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "पुर्तगाली (Portugal)"
        },
        {
            "id": 23,
            "question": "सामंती व्यवस्था से हटकर किस प्रकार की शहरी व्यवस्था की प्रवृत्ति बढ़ी ? (Which type of attitude emerged in urban system leaving the feudal system behind?)",
            "options": [
                "प्रगतिशील प्रवृत्ति (Progressive attitude)",
                "आक्रामक प्रवृत्ति (Aggressive attitude)",
                "रूढ़िवादी प्रवृत्ति (Orthodox attitude)",
                "शोषणकारी प्रवृत्ति (Exploitative attitude)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2020,
            "correctAnswer": "प्रगतिशील प्रवृत्ति (Progressive attitude)"
        },
        {
            "id": 24,
            "question": "वैश्वीकरण का क्या अर्थ है ? (What is the meaning of globalization?)",
            "options": [
                "आयात पर नियंत्रण (Control on imports)",
                "निर्यात पर नियंत्रण (Control on exports)",
                "विश्व अर्थव्यवस्था से समन्वय (Integration with world economy)",
                "इनमें से कोई नहीं (None of these)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2021,
            "correctAnswer": "विश्व अर्थव्यवस्था से समन्वय (Integration with world economy)"
        },
        {
            "id": 25,
            "question": "अर्थव्यवस्था के किस क्षेत्र से हरित क्रांति सम्बन्धित है ? (Green Revolution is related to which sector of the economy?)",
            "options": [
                "प्राथमिक क्षेत्र (Primary Sector)",
                "द्वितीयक क्षेत्र (Secondary Sector)",
                "तृतीयक क्षेत्र (Tertiary Sector)",
                "इनमें से कोई नहीं (None of these)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2021,
            "correctAnswer": "प्राथमिक क्षेत्र (Primary Sector)"
        },
        {
            "id": 26,
            "question": "भारत में पहली सूती मिल कहाँ स्थापित की गई ? (Where was the first cotton mill established in India?)",
            "options": [
                "सूरत (Surat)",
                "मुम्बई (Mumbai)",
                "अहमदाबाद (Ahmedabad)",
                "कोलकाता (Kolkata)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2021,
            "correctAnswer": "मुम्बई (Mumbai)"
        },
        {
            "id": 27,
            "question": "अंतरराष्ट्रीय श्रमिक संगठन का मुख्यालय कहाँ है ? (Where is the headquarters of International Labour Organization?)",
            "options": [
                "पेरिस (Paris)",
                "वाशिंगटन डी० सी० (Washington D.C.)",
                "रोम (Rome)",
                "जेनेवा (Geneva)"
            ],
            "correct": 3,
            "year": 2022,
            "correctAnswer": "जेनेवा (Geneva)"
        },
        {
            "id": 28,
            "question": "सिंगापुर कब आजाद हुआ ? (When did Singapore become independent?)",
            "options": [
                "1955",
                "1960",
                "1962",
                "1965"
            ],
            "correct": 3,
            "year": 2022,
            "correctAnswer": "1965"
        },
        {
            "id": 29,
            "question": "भारत सदस्य नहीं है (India is not a member of)",
            "options": [
                "दक्षेस का (SAARC)",
                "ओपेक का (OPEC)",
                "जी-15 का (G-15)",
                "डब्ल्यू. टी. ओ. का (WTO)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2022,
            "correctAnswer": "ओपेक का (OPEC)"
        },
        {
            "id": 30,
            "question": "भारत में सबसे बड़ा मानव-निर्मित जलाशय है (The largest man-made reservoir in India is)",
            "options": [
                "नागार्जुन सागर (Nagarjuna Sagar)",
                "कृष्णा सागर (Krishna Sagar)",
                "गोविंद वल्लभ पंत सागर (Govind Vallabh Pant Sagar)",
                "गोविन्द सागर (Govind Sagar)"
            ],
            "correct": 3,
            "year": 2022,
            "correctAnswer": "गोविन्द सागर (Govind Sagar)"
        },
        {
            "id": 31,
            "question": "सर्वाधिक बाढ़ प्रभावित देश है (The most flood affected country is)",
            "options": [
                "पाकिस्तान (Pakistan)",
                "ईरान (Iran)",
                "बांग्लादेश (Bangladesh)",
                "भूटान (Bhutan)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2022,
            "correctAnswer": "बांग्लादेश (Bangladesh)"
        },
        {
            "id": 32,
            "question": "गरीबी के कुचक्र की धारणा किसने दी है ? (Who gave the concept of Vicious Circle of Poverty?)",
            "options": [
                "अलफ्रेड मार्शल (Alfred Marshall)",
                "किन्स (Keynes)",
                "पीगू (Pigou)",
                "रैगनर नर्क्स (Ragnar Nurkse)"
            ],
            "correct": 3,
            "year": 2022,
            "correctAnswer": "रैगनर नर्क्स (Ragnar Nurkse)"
        },
        {
            "id": 33,
            "question": "कृषि तथा ग्रामीण विकास के लिए पुनर्वित्त करने वाली शीर्ष संस्था कौन है? (Which is the apex institution for refinancing for agriculture and rural development?)",
            "options": [
                "भूमि विकास बैंक (Land Development Bank)",
                "नाबार्ड (NABARD)",
                "क्षेत्रीय ग्रामीण बैंक (Regional Rural Bank)",
                "व्यावसायिक बैंक (Commercial Bank)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2022,
            "correctAnswer": "नाबार्ड (NABARD)"
        },
        {
            "id": 34,
            "question": "भारतीय रिजर्व बैंक की स्थापना हुई थी (Reserve Bank of India was established in)",
            "options": [
                "1935 में (In 1935)",
                "1949 में (In 1949)",
                "1950 में (In 1950)",
                "1955 में (In 1955)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2022,
            "correctAnswer": "1935 में (In 1935)"
        },
        {
            "id": 35,
            "question": "भारत में भाषाई आधार पर गठित पहला राज्य कौन था ? (Which was the first state in India formed on linguistic basis ?)",
            "options": [
                "केरल (Kerala)",
                "असम (Assam)",
                "आंध्र प्रदेश (Andhra Pradesh)",
                "तमिलनाडु (Tamil Nadu)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2024,
            "correctAnswer": "आंध्र प्रदेश (Andhra Pradesh)"
        },
        {
            "id": 36,
            "question": "निम्नलिखित में से किसका सबसे बुनियादी परिणाम नागरिकों के प्रति जवाबदेही है ? (Accountability to the citizens is the most basic outcome of which of the following ?)",
            "options": [
                "धर्मतंत्र (Theocracy)",
                "निरंकुशता (Autocracy)",
                "लोकतंत्र (Democracy)",
                "समाजवाद (Socialism)"
            ],
            "correct": 2,
            "year": 2024,
            "correctAnswer": "लोकतंत्र (Democracy)"
        },
        {
            "id": 37,
            "question": "यूगोस्लाविया के विघटन के बाद कितने स्वतंत्र देशों का उदय हुआ ? (How many independent countries emerged after the disintegration of Yugoslavia ?)",
            "options": [
                "सात (Seven)",
                "नौ (Nine)",
                "छः (Six)",
                "पाँच (Five)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2024,
            "correctAnswer": "सात (Seven)"
        },
        {
            "id": 38,
            "question": "कार्बोनारी संस्था का संबंध किस देश से है ? (Carbonari organization is related to which country?)",
            "options": [
                "इटली (Italy)",
                "जर्मनी (Germany)",
                "फ्रांस (France)",
                "रूस (Russia)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2024,
            "correctAnswer": "इटली (Italy)"
        },
        {
            "id": 39,
            "question": "सोवियत संघ का विघटन कब हुआ ? (When did the Soviet Union disintegrate?)",
            "options": [
                "1918",
                "1921",
                "1985",
                "1991"
            ],
            "correct": 3,
            "year": 2024,
            "correctAnswer": "1991"
        },
        {
            "id": 40,
            "question": "मार्क्सवादी दर्शन किस नाम से विख्यात हुआ ? (By what name did the Marxist philosophy become famous ?)",
            "options": [
                "समाजवाद (Socialism)",
                "साम्यवाद (Communism)",
                "पूँजीवाद (Capitalism)",
                "इनमें से कोई नहीं (None of these)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2024,
            "correctAnswer": "साम्यवाद (Communism)"
        },
        {
            "id": 41,
            "question": "हनोई समझौता किन देशों के बीच हुआ ? (Between which countries did the Hanoi Agreement signed ?)",
            "options": [
                "फ्रांस और वियतनाम (France and Vietnam)",
                "वियतनाम और जापान (Vietnam and Japan)",
                "वियतनाम और लाओस (Vietnam and Laos)",
                "फ्रांस और जापान (France and Japan)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2024,
            "correctAnswer": "फ्रांस और वियतनाम (France and Vietnam)"
        },
        {
            "id": 42,
            "question": "सुन्दरी वृक्ष मुख्यतः कहाँ पाए जाते हैं ? (Where are Sundari trees mainly found ?)",
            "options": [
                "पर्वतीय वनों में (In mountain forests)",
                "डेल्टाई वनों में (In deltaic forests)",
                "उष्णकटिबंधीय वनों में (In tropical forests)",
                "शीतोष्ण पर्वतीय वनों में (In temperate montane forests)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2024,
            "correctAnswer": "डेल्टाई वनों में (In deltaic forests)"
        },
        {
            "id": 43,
            "question": "बोल्शेविक दल का नाम बदलकर साम्यवादी दल किसने किया ? (Who changed the name of Bolshevik Party to Communist Party?)",
            "options": [
                "लेनिन (Lenin)",
                "ट्रॉटस्की (Trotsky)",
                "स्टालिन (Stalin)",
                "बिस्मार्क (Bismarck)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2025,
            "correctAnswer": "लेनिन (Lenin)"
        },
        {
            "id": 44,
            "question": "बंगाल विभाजन को कब रद्द किया गया था ? (When was the partition of Bengal annulled ?)",
            "options": [
                "1904",
                "1905",
                "1907",
                "1911"
            ],
            "correct": 3,
            "year": 2025,
            "correctAnswer": "1911"
        },
        {
            "id": 45,
            "question": "रूस में कृषि दासता को किसने समाम किया ? (Who abolished Serfdom in Russia ?)",
            "options": [
                "लेनिन (Lenin)",
                "जार एलेक्जेंडर द्वितीय (Czar Alexander II)",
                "स्टालिन (Stalin)",
                "ट्रॉटस्की (Trotsky)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2025,
            "correctAnswer": "जार एलेक्जेंडर द्वितीय (Czar Alexander II)"
        },
        {
            "id": 46,
            "question": "सबसे लंबा राष्ट्रीय जलमार्ग कौन है ? (Which is the longest National waterway ?)",
            "options": [
                "राष्ट्रीय जलमार्ग-1 (National Waterway-1)",
                "राष्ट्रीय जलमार्ग-2 (National Waterway-2)",
                "राष्ट्रीय जलमार्ग-3 (National Waterway-3)",
                "राष्ट्रीय जलमार्ग-4 (National Waterway-4)"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2025,
            "correctAnswer": "राष्ट्रीय जलमार्ग-1 (National Waterway-1)"
        },
        {
            "id": 47,
            "question": "भारत में सार्वजनिक क्षेत्र के कितने तेल परिष्करण केन्द्र कार्य कर रहे हैं? (How many public sector oil refineries are functioning in India?)",
            "options": [
                "18",
                "20",
                "23",
                "25"
            ],
            "correct": 0,
            "year": 2025,
            "correctAnswer": "18"
        },
        {
            "id": 48,
            "question": "प्राकृतिक गैस किस खनिज के साथ पायी जाती है ? (Natural gas is found with which mineral?)",
            "options": [
                "यूरेनियम (Uranium)",
                "चूनापत्थर (Limestone)",
                "कोयला (Coal)",
                "पेट्रोलियम (Petroleum)"
            ],
            "correct": 3,
            "year": 2025,
            "correctAnswer": "पेट्रोलियम (Petroleum)"
        },
        {
            "id": 49,
            "question": "संचार का सबसे लोकप्रिय साधन है (The most popular means of communication is)",
            "options": [
                "सार्वजनिक टेलीफोन (Public Telephone)",
                "मोबाईल (Mobile)",
                "रेडियो (Radio)",
                "इनमें से कोई नहीं (None of these)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2019,
            "correctAnswer": "मोबाईल (Mobile)"
        },
        {
            "id": 50,
            "question": "राष्ट्रीय जलमार्ग-1 है (National Waterway-1 is)",
            "options": [
                "सदिया से धुबरी तक (From Sadiya to Dhubri)",
                "इलाहाबाद से हल्दिया तक (From Allahabad to Haldia)",
                "कोल्लम से कोट्टापुरम तक (From Kollam to Kottapuram)",
                "इनमें से कोई नहीं (None of these)"
            ],
            "correct": 1,
            "year": 2022,
            "correctAnswer": "इलाहाबाद से हल्दिया तक (From Allahabad to Haldia)"
        }
    ]
}